% !TeX spellcheck = pl_PL
\section{Kompatybilność elektromagnetyczna}
\subsection{Wstęp}
Zapotrzebowanie na pasma elektromagnetyczne dla sieci LP. Jest ściśle związane z transmisją informacji - zaczęło się od telegrafu przewodowego.\\
Częstotliwości wywodzą się z zasobów naturalnych, one tworzą tę przestrzeń. Niższe częstotliwości są korzystniejsze - w umowach jest kruczek, że częstotliwość należy rozszerzać, np. z 80\% do 90\%. Niższe rozchodzą się lepiej, np. polskie 800 MHz.\\
Urządzenie ze środowiska przemysłowego będzie zakłócać poziom urządzeń domowych, z kolei urządzenie ze środowiska domowego w przemysłowym nie wytrzyma zakłóceń z otoczenia.
\subsection{Dopuszczalny poziom emisji}
Zaburzenie (przyczyna) $ \ne $ zakłócenie (skutek zaburzeń).\\
W zagadnieniu EMC wyróżniamy:
\begin{itemize}
	\item Emisyjność
	\begin{itemize}
		\item przewodzone
		\item promieniowanie
	\end{itemize}
	\item Odporność
	\begin{itemize}
		\item przewodzone
		\item promieniowanie
	\end{itemize}
\end{itemize}
Zaburzenia przewodzone mogą być źródłem zaburzeń promieniowanych (kabel może być anteną).
\subsection{Źródła zaburzeń}
\subsubsection{Częstotliwość}
\begin{itemize}
	\item $ < $ 1 MHz
	\item $ > $ 1 MHz - ważne do eliminacji
\end{itemize}
\subsubsection{Nośnik}
\begin{itemize}
	\item przewodowe $ < $ 30 MHz - niebezpieczne
	\item promieniowe $ > $ 30 MHz - niebezpieczne
\end{itemize}
\subsubsection{Charakterystyki}
\begin{itemize}
	\item Impulsowe (pojedyncze) - niebezpieczne
	\item Ciągłe (wielokrotne) - niebezpieczne
\end{itemize}
\subsubsection{Charakterystyka częstotliwościowa}
\begin{itemize}
	\item Wąskopasmowe - niebezpieczne
	\item Szerokopasmowe
\end{itemize}
\subsection{Gospodarka widmem}
\begin{itemize}
	\item Wzrost wykorzystania widma - radia, telefonia, telewizja, satelity itp.
	\item Normalizacja międzynarodowa
	\begin{itemize}
		\item ITU
		\item Podział na 3 regiony:
		\begin{itemize}
			\item 1 - Europa, Rosja, Afryka
			\item 2 - Ameryki
			\item 3 - Indie, Chiny, Oceania
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Cel EMC}
\begin{itemize}
	\item powtarzalność
	\item standaryzacja aparatury pomiarowej
	\item standaryzacja procedur pomiarowych
\end{itemize}